\titreactivite{Masse volumique d’un solide}
%
Vous avez devant vous un cylindre en métal. Problème, vous ignorez de quel métal il s’agit ! Aidé·e du matériel à votre disposition et guidé·e par les questions, vous identifierez la composition du cylindre.\\
%
\begin{tableau}{Masses volumiques de certains métaux \label{massvolmet}}
{| R{.25\textwidth}| C{.15\textwidth} | C{.15\textwidth} | C{.15\textwidth} | C{.15\textwidth} |}
\hline
Métal								& aluminium	& cuivre		& fer		& zinc	\tabularnewline \hline
Masse volumique	($\unit{g/m\ell}$)	& $2,7$		& $8,9$		& $7,8$		& $7,1$	\tabularnewline \hline
\end{tableau}
%
\matos
balance, dynamomètre, bécher, éprouvette graduée, erlenmeyer, pissette d’eau, ohmmètre.\\
%
\questions
\begin{enumerate}
\item Comment identifier la composition d’un solide ? \app
\item Quelle est la masse $m$ du cylindre ? \ana \réa \com
\item Proposez un protocole permettant de mesurer le volume d’un solide. \app \ana \réa \com
\item Quel est le volume $V$ du cylindre ? \app \ana \réa \réa \com
\item Quelle est la masse volumique $\rho$ du cylindre ? \app \ana \réa \com
\item De quel métal ce cylindre est-il composé ? \app \ana \réa \val
\end{enumerate}
%
